雨僑最留戀的護膚產品 竟然是$50有找的「它」

留戀「家」的感覺
若要數香港的元祖級美容youtuber，雨僑肯定是其中一個。猶記得當初筆者讀大學時，仍未對化妝扮靚有很深的了解，而我的其中一個美容資訊來源，就是看她的youtube channel。談吐有智慧、有獨立思想加上實話實說的風格，令她早在「美容KOL」泛濫前上了神枱，時至今天她更已擁有自己的網上美容商店，實在不簡單。

雨僑
歌手、演員，身兼美容youtuber、blogger及專欄作家，於2012年創立網店Ava.Liu。

作為一個資深美容專家，雨僑接觸的護膚品可謂成千上萬，但原來在她心目中，有一件產品的地位是永遠都不能被取代的。正當筆者在猜想是哪款名貴面霜時，她竟說答案是一美國老牌Johnson’s的嬰兒淋浴露。她表示：「我自小就已經習慣用Johnson’那支藍色的溫和淋浴露洗澡，長大後學懂看成分挑選產品，明知該支淋浴露的配分並不是特別出色，但我就是戒不掉它的氣味。每次轉用了其他淋浴露後，都會心思思想買它回來用，也許就是習慣了它的香氣，只要一聞到就會覺得很有歸屬感，有種像『家』的安心感覺。」

所以說，有時要留住一個女人的心，未必下下要講條件有幾出色，能給予她「安全感」反而更重要。